第五年*非牟利DSE模擬試*番黎啦

懶人報名傳送門

第5年喇！第5年喇！每年我地一班5**大學生都會係12月搞一個高質+貼地既mock比同學，希望幫到比較貧困既同學，唔駛比$7XX-$8XX報mock，都可以測試到自己既實力，同埋嘗試DSE既考試流程。（學Ｘ社都要$180一科啊！）

因為上年中文科唔太受歡迎，今年我地只係offer英文、數學、通識三科！上年亦有同學反映英文科分兩日唔太方便，所以今年會試行一日考哂！係辛苦少少，但同學仔一齊加油啦！

英文科會一次過考哂Papers 1-4，Paper 2B & 4仲會有Double Marking；至於數學科通識科會設有中英試卷！我地會盡力以「90%模仿·10%創新」既原則出題，務求試卷最貼地‧最準確‧最高質！

我地放咁多心機落去，其實都係想幫到有需要，但又負擔唔到$7XX-8XX一科mock既同學，所以我地都要收回成本，數學通識係$150，英文係$300，而上年度用剩左既三千幾蚊都會放番入今年到用！

大家都可以參考番以下既cost breakdown (英文x2)，就知我地冇錢搵，純粹想幫到同學備戰DSE
$90 場地租金
$20 郵寄費用
$15 影印成本
$10 行政成本（如相關耗材）
$15 外聘閱卷員改卷費

講左咁耐 下面就係Details啦
---------------------------------------

數學（必修部分）:
日期：2019年12月23日 [星期一]（卷一及卷二）
卷一：0900 - 1115（考試時間）
卷二：1145 - 1300（考試時間）
費用：$150
設中文及英文試卷

通識教育：
日期：2019年12月23日 [星期一] （卷一及卷二）
卷一：1415 - 1615（考試時間）
卷二：1645 - 1800（考試時間）
費用：$150
設中文及英文試卷
##將以雙評卷制批改

英國語文（卷一、卷二、卷三、卷四）：
日期：2019年12月24日 [星期二]（卷一、卷二、卷三、卷四）
卷三(Listening)：0900 - ~1130（考試時間）
卷四(Speaking)：1145 - 1345（考試時間）
卷一(Reading) ：1400 - 1530（考試時間）
卷二(Writing) ：1600 - 1800（考試時間）
費用：$300
#卷四將以小組形式報到，每節為15分鐘，同學可於卷四前後用膳。
##卷二（乙部）及卷四將以雙評卷制批改

#請於開考前最少15分鐘前到場
為確保一致性及評級準確度，所有科目不設分卷考試
———————————————
優惠詳情
優惠一:
單人報考多於一科可享以下優惠：
報考任何2科：總數減$20
報考全部3科：總數減$50

優惠二:
團體報考全部科目可享以下優惠：
3人同行報考全部科目，每人總數減$80
5人同行報考全部科目，每人總數減$100
10人同行報考全部科目，每人總數減$200
*如卻享用此優惠，其中一位同學必須先WhatsApp 5505 7848取得優惠碼，然後分享予同行報名同學，所有同學須於報名表格最後一頁填寫優惠碼。
**同學亦應盡可能同一時間填寫報名表格，如我們進行核實時未有足夠人數報考，同學將未能享用相關優惠。
———————————————
考試地點：
九龍灣國際展貿中心

發還試卷：
二月底透過香港郵政寄出

想測試自己既同學可以填番份form~
記住唔好甩底啊！

報考程序如下
1. 填妥報名表格()；
2. 根據三天內收到的Payment Email (Email 1)指示，於指定日期前繳交有關費用至該銀行戶口；
3. 將入數紙Email至dsemock.hkuni@gmail.com；
4. 成功報名後，你將會收到Confirmation Email (Email 2)；
5. 列印稍後發出之Admission Email (Email 3)中的准考證，於考試當日，憑准考證進場。

Q&A

1. 咩係HKUNI？
HKUNI 係一班志同道合既教育工作者&大學生，希望幫到同學考好DSE。今年係我地第 5 年搞 DSE MOCK EXAM，務求提供多一個真實‧貼地‧高質嘅練習機會 比同學好好備戰DSE。

2. 點解要報你地先？
坊間現時嘅模擬考試以商業性質為主，有時會遷就導師課堂上教授嘅技巧刻意出題，偏離 DSE 出題模式。餘下嘅非牟利機構舉辦嘅模擬考試過份「離地」，無論題型、分數分佈等都同 DSE 大相徑庭。坊間嘅模擬試卷練習雖然繁多，但質素參差，而且難度不一，難以評估自己嘅水平。HKUNI DSE MOCK EXAM一直以「90% 模彷‧10%創新」作為擬卷方針，不以神技為依歸，只緊貼考試趨 ，並嚴格執行整個 DSE 考試流程，務求令同學完全熟悉 DSE 格式。英文科更係市場上極為罕見「四卷同考」(19年為全港唯二)，卷一及三亦設 B1 及 B2 卷，並於卷二乙部及卷四採用雙評卷制，真正測試同學能力 。

3. 既然非牟利，點解仲要收錢？點解會有優惠？
租金、郵政 、印刷、物資、外聘閱卷員，全部都係錢錢錢錢錢.. 我地有心幫同學，但就只能係試卷上略盡綿力，其餘既成本都根據「用者自付原則」由同學承擔，冇理由我地要嘔錢出黎做架嘛 ! 每年剩低既錢都會撥落下一年，上年就用淨三千幾蚊，會放番落今年到用 ！

至於優惠方面，同學考哂咁多科，減低郵寄同埋行政成本，自然可以平D啦。另外，我地今年新增左「團報全科」既優惠，希望增加到依個MOCK既知名度，幫到更多學生，同時亦都幫我地fill up到個考場，減少數學爆房、通識冇人考，而吉左成個場既機會。(因為冇得分開計租)

4. 上年嘅問題有冇改善到架？
上年既英文科 Paper 3 錄音聲帶出現問題，要即時重製，導致有大細聲不一，今年刻意安排英文科第二日考，等我地第一日先係試場試聱帶，解決依個問題 。 上年亦有同學考完話份唔同科嘅 Mock 都好深，我地其後比較過19年既 DSE 卷，一致認為同學 12 月份可能都仲未進入狀態，加上誤以為 DSE卷與坊間練習難度相若，因而錯誤判斷 HKUNI MOCK 嘅難 。真係有疑惑嘅話，不如睇吓報名表上面既歷屆試題自己諗吓啦~

如果仲有問題，歡迎你地係下面提出！我地會盡力解答！

tiu gor din

上年報過
數學 幾好 都算貼地(上年玩左3份 maths mock 我覺得哩份最簡單 雖然3份嘅難度其實差唔多

中文(reading writing) 都叫報得過
閱讀篇文計埋佢 我見過3個補習佬教哩篇文(所以條友出嘅文都算主流
唔會太玩嘢)
雖然同我dse個grade差好遠
閱讀我個人覺得運氣成份比較高
作文就有比comment我 我覺得佢講得啱

九展間戲院(星影匯) 值得一去
上年係個到睇水行俠
推薦等考oral/考完去個到睇場戲

推

原來冇左中文sor

多謝你支持啊
不過上年中文反應唔係咁好 所以就cut左

出返難d 先

(不過唔係大部分都覺得易, 從分數上就睇到)

讀緊U 報左dse 可唔可以黎考

上年報左 中英文科
中文幾好 writing 卷好用心改

但係英文麻麻
paper 3 成個錄音（part a+ part b)都聽唔到 條聲帶好沙 有人重聽聽下走左

可以啊冇限制～

同你講聲唔好意思先
上年個聲帶拎到去場地播唔到
要臨時砌過一段 亦搞唔切大細聲同刪除雜音
今年我地會搵studio錄同埋會係第一日試播
應該解決到個問題！

5*

sorry
我真係好垃圾
2科數得一粒星 我覺得好羞

出mock好似好好玩咁

要promote 都好煩下
如果唔出名 真係冇咩人報

想問幾時截止報名

額滿即止！過往經驗係一個月左右

其實唔book九展會唔會平啲
But 支持！希望唔好比抗爭影響左大家讀書
諗翻起自己原來當年雨革考dse都已經好幸福

咁多年黎我地都嘗試過問學校借場/搵其他場地
但無奈每次都因為學校行政/場地大小/租金問題而卻步

我地都希望同學明白抗爭既同時，自己既成績都好重要
有良知之餘，有好既成績，入到去大學，
拎到社會management既入場券，
先可以改變到依個社會既荒謬

巴打們加油 我諗今年做中六生真係好撚慘
如果搵其他運動場會唔會有機會？
西灣河浦吧都可以試下
應該會平啲不過細啲

運動場考mock ?

伊館搞都係咁

蒲吧都唔係冇諗過
但對於新界區既同學太遠啦
所以都唔太可行

運動場係露天有跑道個d喎

有無得捐錢
等個考試費再平啲？

甚至問下大學學生會，睇下有無得借場？

依個確實係冇乜諗過
如果有有心人願意捐錢
我地亦唔介意做多少少功夫
係考試當日平均地退款比報左名既同學

收皮啦
你地年年BOOK九展搞
咪又係為左影相同宣傳
搞mock宣傳唔係問題
唔好講到自己咁偉大先

［DSE請入］考完試對網上答案不要太認真

仲有呢個POST
你回應左先啦

出DSE答案都錯 仲學人出mock

哦 紙人唔回應就搵第個推post
即係駁唔到啦

本來都唔打算回應 ，因為稍為有邏輯思考既人都知道你既argument有幾反智，但見行家你成個憤青咁「熱切」關注，就姑且回應下。

一，依個非牟利模擬考試既基本目的係幫有需要而又負擔唔到既同學可以預先試考。無奈世界上總有視野狹窄既小人會覺得一件事只能夠有一方受惠，然後無限放大對其他持份者既利益，無限縮小對主要對象既好處，我地影唔影相宣傳都好，對完成Mock Exam冇絲毫影響。最平$400既價錢考3科，平均1科$133.3，比學X社依類型有社福捐贈既機構1科$180更平（遑論佢地同學學校有合作關係，租場地既成本極低）。場地方面，有九龍區既學校場地我地都唔想租九展，但每一年我地嘗試去聯絡學校，都因為好多校政原因/場地限制被拒絕，比起九展，我地更希望係學校舉辦，比到一個更真實既環境同學，或者咁講，係學校影相可能仲好睇。如果巴打有方法借到九龍區既場地，又或者肯代替我地搞一個同樣既Mock Exam，我地無任歡迎（不過你可能要諗清楚要花幾多資料時間心機，始終紙上談兵向來容易）。

二，DSE參考答題方向。依份文件個本質從來都唔係官方答案，當時考試即日出依份文件係想比有興趣參考我既睇法既同學睇，忙亂中有錯不足為奇，我亦都講明我未必100%正確，始終只係花左兩三個鐘去做卷+砌份文件，但出錯既分扣埋扣埋都夠5**。事實上，語文科（尤其英文科）多年以來從未試過有坊間導師即日（甚至出official marking scheme前）出所謂既答案，如果有出錯就唔夠資格出卷或者教英文，咁我敢講香港冇一個英文老師有資格。語文科向來有極大既詮釋空間，HKEAA寫答案既都係人，係咪每每訴諸權威就代表正確？如果係咁，霍金係權威，話有外星人，係咪就真係有外星人？再加上，每年考評報告都有grammatical mistakes，係咪又代表考評局冇資格舉行英文考試？另外，可能巴打你冇改過DSE卷唔清楚內部既考評準則啦，大部分答案既要求都會比題目所限制既寛鬆，我亦都表明EAA會接受比依份Guideline更多既答案。按照慣例及平常人對phrase既理解，都應該要2個字或以上，按照語言學既理解，1個字都可以，喺中學生冇語言學訓練既背景，當時我寫左1隻字既答案唔能夠接受，依個推斷我睇唔到唔合理之處。

與其吹毛求疵，不如努力教多幾個5**，或者考多幾個5**，唔駛走出黎攻擊他人換取自我滿足感，更加唔駛每年衝出黎用賤價收卷。

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

打咁大篇文 嚇死人咩
其實你嘅意思咪即係：

1. 我係拎你班傻仔嚟影相㗎啦 吹咩 咁平俾你考試仲想點？影下相都唔俾？
【俾 不過學你話齋 唔好無限放大自己有幾偉大 好噁心】

2. 英文科從來都無滿分架啦 果陣岩岩考完 我幾個鐘內就出答案 錯少少有幾出奇
【明知會錯仲衝出黎害人 叻唔切 無人拎槍指住你個頭叫你出答案】

3. 你上黎收卷 係乞兒 係垃圾 無資格講野
【起碼我無扮偉大 懶無私丫 虛偽怪】

仲有你D學歷 好心去exchange兩個月就咪當自己喺果度畢業啦

其實依呢個價錢考到咁多科已經好好 最少可以攞下經驗
數x / 大型補習社考一科都要4/500 蚊以上
對我地學生黎講 窮少少真係難以負擔

佢明明就係一個dse retaker
Retake完英文先得個5
上網俾錢報個hku space搞嘅所謂倫敦大學遙距課程就當自己有個法律學位
咪撚再喺度偽造學歷呃人啦

屌你老母
具七年製作專業模擬試卷經驗?
你十一歲開始出卷?

仲話自己比人中傷 話會告人誹謗 真係厚顏無恥都一個點
唔知佢遙距讀返黎既法律知識夠唔夠佢打官司呢

想問retake 英文無左sba 咁每份卷比重係幾多？唔該曬

咁我又公道講句 都見左佢好多年
無理由得19歲掛

佢2016年話自己有7年經驗
今年22歲 佢97嫁

但佢d劍橋牛津係吹大左
肯定係d exchange program啦.......
不過讀到HKU都算係咁
我唔係睇唔過眼佢搵食扮偉大姐
仲要同我講邏輯 曬氣
「如果係咁，霍金係權威，話有外星人，係咪就真係有外星人？」
第一，結論係有無外星人都未知 你呢個反問係預設左一定無外星人
第二，有無外星人係不能證實 但DSE英文卷岩就岩錯就錯 係可以證實的
第三，考評局唔係權威咁簡單 考評局就係決定答案果個 如果用返你個類比 考評局就係外星人 外星人話自己存在都唔可信 我真係唔知信乜好

咁既類比學人教通識 真係誤人子弟

巴打想知更多tg我

不如我都講幾句

我係隔離都有開過post

不如我都講幾句

我係隔離都有開過post
係數學post黎既, 都好多年喇
而且我亦都係第一個係舊登舉辦mock既人 (個陣收herman yeung影響)
之後樓主聯絡左我, 合作至今
呢個相信好多巴打都知道

我呢度就針對我地搞呢個mock 既目的去講少少

首先
有人對於我地話係 非牟利
其實只係扮偉大 呢件事上面
我想講既就係
1. 其實真係 非牟利, 事實上係冇乜錢剩, 一直都係 非牟利
由我係舊登自己一個人搞開放, 就係非牟利

2. 我去到第4年仍然會同樓主合作既原因就係
我唔認為樓主係"扮偉大", 更加唔係無限放大"扮偉大"
係咁多年籌備mock過程入面, 佢的確做得最多野
錢 亦都拎曬出黎用
往年即使唔係考英文科通識科佢都會最早到, 最後走
交收試卷都親力親為
最後親自寄出

外面人 / 同學仔 睇唔到
但我可以答到大家就係
呢個就係我第4年 仍然選擇繼續合作既原因

我自己有份正職, 呢度亦都有好多巴打 / 同學知道
但我堅持每年出卷, 每年合作搞, 個原因就係我地當初相識既原因

公道講句
比你收每個學生150蚊你搞唔搞到個九展300人既mock, 連續5年?

無人care亦無人想知佢做幾多嘢俾幾多錢出嚟
佢dse啲答案出到錯晒 學歷誇大 英文LS拎得level5 又抄人筆記
份卷嘅質素可想而知
大把人話啲卷寄失寄漏 你自己追下post先講啦
呢啲就係150蚊嘅質素

又要唔care做幾多野
但又有人話扮偉大

我自己唔係教英文, 評論唔到英文
但我自己教數學, 教化學
起碼我係呢2科出既答案都接近官方一樣
呢樣起碼係我對得住自己既野
你都可以爬下文

寄失方面
以我所知只有少數
原因就係因為考生自己填錯資料
抄考生編號都可以抄錯
同一個人考3科就出現左3個唔同既考生編號
而又成日轉郵局收卷

所以當然我地可以做得更好
所以我地今年打算引入barcode label
雖然咁樣做只係幫到我地, 幫唔到考生, 因為考生考DSE都係要自己抄考生編號

我無話過佢扮偉大
亦都無批評過你
由頭到尾都係講緊Anthony Wong
你嗰邊maths同chem我唔知情況
我淨係知英文就寄失寄漏

勸你同啲真材實料嘅人合作會好啲

唔知係咪同一班人
3年前係高登考過

竟然無左中文科

(應該)係掛
我冇改名 認得就係
希望嗰陣幫到你

我覺得最主要都係感受下
有心搞，已經值得嘉許
（btw 果陣份數學卷都寄失左，但無乜所謂，果陣都知有呢啲可能性）

[補習界老千][教育界恥辱]王昭權偽造學歷抄襲樣樣齊

紙人真面目

佢咪淨係識話「謠言止於智者」或者「會採取法律行動」囉
我都等緊佢幾時採取法律行動
睇下佢抄joint-us啲嘢人地會唔會告到佢甩褲

唔該樓主逐樣回應澄清
(1)偽造學歷
Dse retaker/dse eng+ls result
Hku space遙距「法律系」
Cambridge summer camp (全行唯一)
(2)抄襲金娜娜+jointus notes
(3)11歲製作專業試卷事件

額滿即止

要回應既都係Instagram 回應左
冇額外補充

全部事實確鑿根本無得你兜
好心做人有少少integrity
自己無咁既料子就唔好吹到咁大
仲要抄人

嘩屌好彩睇清楚咗未報 唔該哂

想問過數去邊 wts無人應機囉

可以留意番Payment Mail~
或者whatsapp 番 55057848

提番同學要睇番email限期前交番錢啊～

提返第一批報咗名嘅同學
今日下午六點前要交返錢
如果唔係就會自動取消你個位比其他同學㗎啦

拉

Lm

請問仲有位嗎？

有

數學有嗎？ 幾時要交錢

有 報名後三日內會收到Payment Mail
Payment Mail會比三至四日同學交錢

英文仲有冇位？

開多左間房 所以仲有位

請唔請marker?
利申： hku Best 5 32

對教育有興趣，可唔可以join你地個團隊？

可以留個tg

最後一星期

已send申請表格 但仍未有回信

建議淨報數學
始終樓主學歷有問題
佢整同改嗰份英文mock質素成疑

如果佢真係出左7年卷
姐係佢中三已經出緊卷
所以佢係咪鳩噏自己諗
一個學歷有問題 dse卷出答案出到錯漏百出嘅人
出呢份mock嘅質素可想而知

有興趣做maker，私補左幾年

marker

想報多一科要再填form？

你可以whatsApp/email我地

please check email

第一年考過 話咁快就5年
推